監警會副主席：速龍小隊執勤時展示編號並不公平

張華峰稱市民毋須靠編號 應按事發地點等投訴速龍小隊
2019-08-22 HKT 10:49
分享工具 facebook twitter
監警會副主席張華峰在本台節目「千禧年代」說，一般警員巡邏時需要清晰展示警員編號，但認為速龍小隊是為了處理嚴重情況，而警員家屬資料隨時遭人放到網上，張華峰認為，速龍小隊執勤時展示包括警隊編號等所有資料並不公平，認為他們是在執行法律，應無後顧之憂。

張華峰說，在處理騷動時，警方使用的武力是否過分，要視乎對方的反應如何，質疑當警方執行社會穩定的任務，是否要限制他們使用武力的程度，認為當時應由警員作判斷。

張華峰在節目後表示，市民如要投訴速龍小隊，可不單靠其編號作投訴，亦可以按速龍小隊的行為、動作及個案發生的地點等作投訴依據。他並無直接回應如果速龍小隊無展示警員編號，會否削弱市民監察的權利，至於公眾找不到速龍小隊編號，張華峰說應由投訴警察課處理。

監警會前委員梁繼昌表示，速龍小隊在前兩年都有展示警員編號，不明白其後無展示的原因，又質疑當局以速龍小隊衣服上無位置擺放編號的理據，建議把速龍小隊警員編號放在頭盔上，減少警民之間的猜疑。

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

屌你老母支那同班撚樣搞亂哂香港

香港獨立

監警會可被起訴；
監警會不是政府的僱員或代理人，亦不享有政府的地位、豁免權或特權。

監警條例亦訂明警務處處長為投訴定案，但無註明涉及投訴警務處處長，例如處長行為失當、作出不合法命令等，條例中並無列明相關機制，亦無任何獨立人仕授權處理涉及處長投訴，即係處長自己查自己。

所有涉及處長投訴，除非成立由法官領導既獨立調查委員會處理，否則監警會係無辦法處理，亦無任何公信力。政府所講所有涉及警務投訴，都可由監警會處理其實並不正確，只要投訴對象係處長，監警會係廢既。

另外民事起訴警方，係並不需要由警方作出調查，咁當然舉證難，入罪難，一齊研究。

佢講得啱呀

所以我地唔到監警會

堅持5 大訴求

所以咪有5大訴求囉
因為係人都知監警係廢

黑警抱起市民屌時 應無後顧之憂

監警會:我係無牙老虎,我係廢物

你又槍又棍叫咩公平

行得正企得正驚咩？

蓄生離隊偷走去強姦人點算
冇編號點知有冇人冒警
點追究

無後顧之憂?
你係跟據法律做野,
係光明正大既怕咩撚?
做衰野既先怕俾人起底

咁我地9知佢係差佬呀 係咪出街可以唔駛帶身分證呀 係咪傻架呢條撚樣

用佢地logic，行得正企得正怕咩比人知number，怕咩比人投訴

屌你老母 投訴完都唔撚做野架啦
做小小PR印返個NUMBER出黎消下火都唔撚識

最後射番去警察投訴課
自己人查自己人

即你支持著制服可以做違法行為

講到班狗做緊義工咁

勇武爭取公義時要以真面目視人並不公平
示威者抗爭時應無後顧之憂

連監警會都咁，獨立調查有咩用?
真心不如重組 la

咁對csd好唔公平喎
csd冇得蒙面冇得唔show number冇得唔show證件就對住啲犯
一陣比人點相